要贏，就要令到對家真係痛

講明先，呢句說話唔係我講的，係中國評論大大大前輩夫子劉銳紹講的。就算全世界都係冷氣軍師，夫子都唔會係。佢講話，大家真係要聽。

今晚的鎮壓，大家都睇到好憤怒。地鐵站射彈？打爆眼？一米開鎗？你驅散定行刑呀？我見到好多人都話要報復。坦白講，個局勢已經顛到咁，好難怪大家會咁諗。問題，係用乜嘢方法。

呢個時候，我就諗到夫子早排評論林鄭民望時候呢個話：要贏，就要令到對家真係痛。

乜嘢叫「真係痛」？對於北京來講，得罪講句，無論死幾多個警察或者示威者，佢都唔會覺得痛，甚至一早已在計算之內，甚至係劇本的一部分。痛，不應只是肉體的痛，而係執政者的痛。國際壓力？可能真係會痛，呢條線要繼續打。

除此之外呢？我認為，痛的意思，就係要另對家覺得，再唔收手，再唔轉彎，佢會仲大鑊。

舉個例，林鄭話唔會獨立調查，係因為未發展到獨立調查對佢係一個冇咁痛的選擇。如果變成立法會話有可能用特權法調查，咁林鄭就會寧願成立獨立調查委員會了。同樣道理，你點樣迫警察查721佢都可以懶理，但如果立法會話有可能用特權法調查721，咁警察就會覺得即刻拉晒班白衫會冇咁痛。

咁點樣可以令到呢個壓力出現呢？不用真得要立法會的保皇黨變節（唔會發生），只要他們向政府表示變節的可能就已足夠（成日發生）。咁點樣先可以令佢地咁做？都係果句，要令到佢地真係痛。

大家問心果句：保皇黨點解會做保皇黨？真係愛國？傻啦，邊度係，為油水姐。換句話說，要佢地痛，就要斷佢油水。

舉個例，保皇黨選區議會，真係想服務市民咩？區議會一年洗幾億搞交通安全嘉年華，啲錢最後落邊個個袋呀？你搞到佢冇得做區議員，真係會斷人衣食的。

我知好多人覺得議會冇用。但有冇用，係相對的。對保皇黨嚟講，個議席對於佢地日後呃公數來講，真係好有用。你郁佢，佢真係會痛。

再放大一點。選委會有117席係區議員互選，佔成個特首選舉十分之一。攞住呢百幾席，可以同政府刁幾個著數返來，肥到著唔到襪。你搞到佢冇咗呢個影響力，佢死十次都唔掂。

最重要的，是呢班人響啊爺面前，唯一的作用就是這點影響力。你攞走佢，以後數以億計的維穩費就唔會落去佢度。二零零三年保皇黨區議會慘敗，一次過搞到無數保皇黨失業。唔止區議員，仲有後面的操盤人，一次過俾阿爺換走晒。

講到呢度，我諗大家都知我想講乜：要贏，就要令到對家真係痛；要痛，就要由利益出發；要打斷利益，就要打斷佢地個影響力。

所以，我號召：我哋要嚟一次「全民警暴放映日」。

我哋要一次過開四百個街站，做四百場社區放映，每個區都做，將今晚發生的事無限loop播俾街坊睇。我地仲要做專門俾淺藍絲睇的文宣，動搖保皇黨的根基。要佢地的根基被動搖，先至會痛。佢地痛，政府先會痛，破局才可能發生。今晚的footage，係兄弟用血換翻嚟，一定要出全力傳開去，先對得起佢地。

唔好睇少街站，覺得好和理非。當年梁天琦參選，有幾多朋友第一次出來派傳單，去老人區九十度鞠躬派傳單給藍絲。呢個心理關口，唔見得易過掟雞蛋。當年做得到，今日都做得到，仲要擴大一百倍來做。

講明先，今時今日，開街站，不一定俾上前線安全，好可能都會俾黑社會搞。但係，唔通真係驚就唔好出街咩？開夠四百個站，我睇你班黑社會圍得幾多個？再者我地實會有街坊撐。我擺街站咁和平都俾你圍？到時一百個一千個街坊反包圍。

具體方法，之前《18種藍絲》已經有好詳細的討論，大家可以按自己區的情況自由發揮。例如傳單可以大字標題話「反對暴力」，引藍絲落搭先，然後內容就係警察濫暴，然後要求某某某保皇黨議員出來保護街坊等等。

所以，我響度向大家號召行動升級，以斷建制派米路為突破點，發動全民擺街站，要令到對家真係覺得痛！比我地兄弟今晚的痛再十級痛！

Source:

唔錯，pish

Push

pish this

[案例討論] 塞爾維亞人教你，咩叫禍不及妻兒，請各位參考

直接DQ晒你班仆街

支持，但你打唔中要害呀。

push